菲林相機入面個鏡發霉 邊到有得整？

新手一問 如題
想自己整但開唔到啲螺絲...

同埋想知價錢如何

咩機

咩機又唔講。圖又無。。咩叫"菲林相機入面個鏡" ? 反光鏡？鏡頭尾玉? 崑崙鏡?

Pentax K1000

抹鏡
自己google

新手唔識.. 應該係呢到入面
因為鏡頭尾玉拆出嚟 鏡頭都係望到霉菌
同反光鏡 都雙氧水抹過
唔知咩係崑崙鏡

我上面張圖嗰個位點抹
個螺絲緊到仆街

K1K 就算吧啦。。 機加鏡（當你50/2)
抹機鏡價錢應該同你買過差唔多價錢。

同埋唔係用雙氧水抹。
要用97-99% Isopropyl Alcohol 抹。 低過97% 會有水跡。

雙氧水 rip

如果知道鏡頭coating 唔會比雙氧水蝕咗其實係可以嘅，但最安全一定係Isopropyl Alcohol . 絕對大部份coating 都唔會溶.

學到野

你係葉SIR後人？

學嘢

99都會有漬

如果係後玉就自己扭出黎抺

掉得

甩水銀絶症

有人同你講整得到嘅小心維修費仲貴過部機

自己諗

No offense, 但哩部醫番都浪費湯藥費。

搵人整過 $250
（自己唔識就要畀人賺）

250唔貴啦
好多老師傅$500起